依個太陽能發電塗層堅唔堅？

大陸人消息可信度 -95%

試料於實驗室驗證成功，並唔代表能夠馬上商業量產：
仲要做多重認證，證明試料能夠高效耐用先至得。

幾大面積發電量又冇講

等高手入黎

效率幾多
一般大陽能板21%，佢依種方法有冇10%

就咁油上去點駁電 最後咪又係一塊板咁

應該與「有機染料太陽能電池」發電量相若，發電效率有提升空間

咁我話你知本身既太陽能板係極唔環保
因為提取物質時消耗既能量係好多
塊板用到壞都未generate 倒咁多

本身太陽能板公司已經係做緊白痴野
你當太陽能板=火柴
但我整1支火柴要燒10支火柴
咁你話是咪做緊白痴野

所以佢地倒閉對環境係好事

其次佢個咩塗層情況可能一樣甚至更差
但咩數據都冇，佢up what 7都得啦
不過話咩人地唔報導係怕執柒左d公司就一定係好智障既陰謀論

利申我都係冇比數據9up下嫁姐

岩呀

化石燃料個life cycle要幾多火柴?
你坐Si PV望成個太陽能, 同對家用現時化石燃料, Gen II/III斷定碳氫燃料同核能一樣智障
唔知呢間嘢點

家下太陽能板有咁高轉換率咩?

實驗室內crystalline Si PV已達single-junction上限

Perovskite係化學方式不過唔係油上去噉(雖然簡單)

Perovskite已經吹奏得夠多

仲有背後要跟幾多野? 一大堆叉電, 穩壓器, 分分鐘成百尺空間先夠位放一般家庭用量, 仲未計太陽能板面積, 係香港間屋貼晒係外牆, 都唔知頂唔頂到2粒鐘

呢兩年出既板轉換率都高左

高樓大廈一定冇撚用
澳洲/美國西部/智利就一定好實用
低密度，多日照時間

21%係mass produced(single junction)太陽能板最高效率

multi junction 可以有46% effectim

如果 係「有機染料太陽能電池」即係唔多於10%，如果同石英一齊用效率可能更低

就咁用鏡煲水會唔會環保d

CSP 太陽廢少少個效率已經好差，仲有PV 比CSP平